[路透社] 又話冇人走？幾十億資金由香港流入加拿大

Capital flows out of Hong Kong banks reaching Canada rose to their highest levels on record last year, with about C$43.6 billion ($34.8 billion) in electronic funds transfers (EFT) recorded by FINTRAC, Canada’s anti-money laundering agency, which receives reports on transfers above C$10,000.

仲未計加密貨幣、其他途徑同低過C$10,000嘅transfer
港共: 未有跡象顯示港人走佬

轉移資產唔同走佬囉，可能諗住隨時比人拉去坐監再屈洗黑錢。
亦唔排除係非法組織洗黑錢

想知英國多D

放負撚入嚟講好少未

Reuters interviewed a dozen immigration consultants, lawyers, and real estate brokers who provided a window into how many Hong Kong residents are eager to start a new life in Canada and bring with them millions of dollars, once pandemic-induced travel restrictions end.

Canadian visa applications from Hong Kong, excluding visitors’ visas, rose 10% to 8,121 in 2020, indicating further capital flows from the city are likely. Britain and Australia are expected to be other favored destinations for Hong Kong residents.

係唔100%代表走佬，但絕對係一個好可靠嘅data去一巴冚港共塊面到

係幾百億加紙wor..咁誇張？
不過要比較前一年同期先有意義

佢特登搵張new hong kong supermarket既圖真係可圈可點

The record transfers, up 46% from 2016 and up 10% from 2019, came in a year when Hong Kong police froze the accounts of several people linked to pro-democracy protests, triggering concern among some residents about asset safety.

NEW HONG KONG

會唔會好多都係大陸貪官用香港做跳板
將人仔換做加紙走過去買野

咁年年都有㗎啦
依家係寫到明2020年有明顯升幅

都係升10％都200億港紙

都係由中國走錢